\section{Uiko Watanabe}
\role{\space}
\inmargin{\smash{\lower-20pt\vtop{\externalfigure[uiko2-small.jpg][width=20mm]}}}
\playtitle{Hako\thinspace\space Onna\thinspace\space 箱女\thinspace\space ou\thinspace\space La\thinspace\space femme-Boîte}

\startinfos
    \inmargin{
\smash{\lower0pt\vtop{
Du 25 au 28 avril 2012 à 20h30 – Amphithéâtre
\realpar{}Création
}}}
\stopinfos

\placeinitial
Suivre Uiko, c'est suivre un chemin et si l'on est pressé, mieux vaut
faire un détour. La joie profonde de la vie est sans doute un mécanisme
de profonde réflexion dans la philosophie de Uiko. C'est, en tous les
cas, ce qui fonde sa pratique, lui donne l'énergie nécessaire à la
création. Bonheur, non péjoratif, qui se communique à ceux qui
l'entourent ou la croisent. Chorégraphe du lien entre la nature et le
temps, dans une transparence poétique.

\startblockquote
La femme vit avec les quatre saisons et les quatre saisons
peuvent symboliser la vie d'une femme. On peut imaginer la
vie dans son entièreté symbolisée par les saisons: la jeunesse le
printemps, l'âge adulte l'été, la vieillesse l'automne et l'approche de
la mort l'hiver; mais on peut aussi penser que ce cycle vient plusieurs
fois dans une vie, par exemple quand je ne travaille pas j'ai
l'impression d'être en hiver. (…)

\realpar{}
Je voudrais mettre l'image d'un arbre dans le spectacle.
\subpar{}S'il y a quelqu'un qui regarde tous les changements saisonniers
sans rien dire, c'est l'arbre. Pour les Japonais, l'arbre
est le symbole des quatre saisons qui passent.
\subpar{}Ce n'est pas nous qui bougeons, ce n'est pas nous qui dansons: le
temps passe, et nous nous mettons en mouvement avec lui, par lui - mais
il existe sans toi! (De la même manière que le bonheur existe sans toi: ce n'est pas toi qui fait le bonheur, le bonheur existe en dehors de
toi!)
\subpar{}L'arbre ne bouge pas, il accepte le temps qui passe, il regarde les
saisons passer devant lui et en même temps change avec elles.
\subpar{}Je voudrais vivre comme l'arbre. (…)

\realpar{}
Il y a un livre très connu au Japon qui s'appelle «Hako Otoko»,
ce qui signifie «L'Homme-boîte». C'est un livre de l'écrivain Kôbô
Abe. C'est l'histoire d'un homme qui trouve dans son jardin un homme
dans une boîte. Intrigué, il essaie de comprendre ce que c'est d'être
dans une boîte. D'abord quelques heures par jour dans la maison, puis à
l'extérieur aussi, il passe une boîte par-dessus sa tête, avec
une fente pour les yeux. Ça change ce qu'on voit du monde: seulement
devant et par en dessous; il trouve cela bien. Il passera sa vie dans
cette boîte, coupé de la société, et sans nom. Le titre de cette pièce
vient de ce livre. (…)
\subpar{}Je suis encore inexpérimentée. Peut-être que je ne peux pas rendre
tout le public heureux. Mais je voudrais que ma pièce fasse que le
public se rappelle son propre bonheur.
\subpar{}Cette boîte est le lieu où les autres ne peuvent pas entrer,
et aussi où la femme de printemps, été, automne, et hiver habite. 
\stopblockquote
\startsignature
Pensées-Boîte
\crlf Uiko Watanabe
\stopsignature

\staff{Avec}Kimiko Otaka, Mioko Yoshihara et Uiko Watanabe

\startprod
Une production de la Balsamine, avec le soutien du Grand Studio
\stopprod

